attention, des splits sur url ne donnent pas pareil en dev et en prod, ni heberge, a corriger au cas ou
installer fosuserbundle avant de commencer la logique liee a l utilisateur

attention, ne pas oublier de softdelete user sur locked en plus de softdelete
pour l envoi d emails, attention a parametyers.yml , config.yml et dans les listeners doctrine des bundle